\section{Апроксимація де Вілдера}
Головна ідея апроксимації де Вілдера полягає в тому, що ми апроксимуємо розподіл величини $X_k$ експоненціальним, для якого є точні формули. Тобто, ми апроксимуємо процес $U_t$ деяким розподілом $\tilde{U}_t$ \cite{dickson_2004}. 
\begin{equation}
	\tilde{U}_t = u + \tilde{c} t - \tilde{S}_t
\end{equation}
Позначимо через $\mu_i = \mEt{X_k^i}$ і-тий початковий момент випадкової величини $X_k$. Параметри апроксимації підбираються таким чином, щоб перші три моменти процесів $U_t$ та $\tilde{U}_t$ співпадали, за формулами 
\begin{equation}
	\tilde{\alpha} = \cfrac{3\mu_2}{\mu_3} \qquad \tilde{\lambda} = \cfrac{9\lambda\mu_2^3}{2\mu_3^2}
\end{equation}
та $\tilde{c} = c - \lambda\mu_1 + \cfrac{\tilde{\lambda}}{\tilde{\alpha}}$. Тоді, апроксимація де Вілдера буде
\begin{equation}
	\psi(u) \approx \cfrac{\tilde{\lambda}}{\tilde{\alpha}\tilde{c}} e^{-(\tilde{\alpha} - \frac{\tilde{\lambda}}{\tilde{c}})u}
\end{equation}
\subsection{Характеристики часу розорення для експоненційного розподілу}
Метод отримання характеристик часу розорення був описаний у Дрекіта та Вілмота \cite{drekic_2003}. Вони визначають функцію розподілу випадкової величини $T_c$ як
\begin{equation}
	f(t) = \cfrac{e^{-\mu x}}{2c\mu} \sum_{n=0}^\infty \cfrac{ \cb{\frac{x}{2c}}^2 } {n!} L^{-1} \cb{\cb{s- \sqrt{s^2-\alpha^2}}^{n+1}}
\end{equation}
де $\mu$ - параметр експоненційного розподілу, $\alpha = 2\sqrt{\lambda c \mu}$, $s = \lambda + \delta + c\mu$. Визначимо $\mEt{T_c^k} = m_k$.
\begin{multline}
	m_k = \intl_0^\infty t^k f(t)\dif t = {} \\ {} = \cfrac{e^{-\mu x}}{\sqrt{1+\theta}} \sum_{n=0}^\infty \cfrac{(n+1) \cb{\cfrac {\mu x} {\sqrt{1+\theta}} }^n }{n!} \intl_0^\infty t^{k-1} e^{-\lambda \cb{2+\theta} t} I_{n+1} \cb{2\lambda t \sqrt{1+\theta}} \dif t
\end{multline}
З Градчейна та Різхіка \cite{ryzhik_1994} ми отримуємо, що 
\begin{multline}\label{devylder:article:3:1}
	\intl_0^\infty e^{-\alpha t} J_v(\beta t)t^{\gamma-1}\dt = {} \\ {} = \cfrac { \cb{\frac \beta2}^\nu \Gamma (\nu + \gamma)} { \sqrt { \cb{\alpha^2 + \beta^2} ^ {\nu + \gamma} } \Gamma (\nu+1)} \mathcal{F} \cb{ \cfrac{\nu+\gamma}{2} , \cfrac {1-\gamma + \nu} {2} , \nu+1 , \cfrac {\beta^2} {\alpha^2+\beta^2} }
\end{multline}
для $\Re(\nu+\gamma)>0,\Re(\alpha + i\beta)>0$ та $\Re(\alpha - i\beta)>0$. В формулі \eqref{devylder:article:3:1} $\mathcal{F}(a,b,c,z)$ - це гіпергеометричні серії Гауса (\cite{stegun_1972}) та $J_v(iz) = i^\nu I_v(z)$ для інтегрального $\nu$ (\cite{ryzhik_1994}). Введемо позначення: $\alpha = \lambda (2+\theta)$, $\nu = n+1$,$\beta = 2\lambda i \sqrt{1+\theta}$ та $\gamma = k$, і очевидно, що всі умови для використання \eqref{devylder:article:3:1} виконуються, тобто
\begin{multline}
	\intl_0^\infty e^{-\alpha t} J_v(\beta t)t^{\gamma -1} \dt = \cfrac {i^{n+1} \cb {\lambda \sqrt{1+\theta}}^{n+1} \cb {n+k}!} {(n+1)! \sqrt{ \cb{\lambda^2 \cb{2+\theta} ^2 - 4\lambda^2 (1+\theta)}^{n+k+1}} } \times {} \\ {} \times \mathcal{F}\cb{\cfrac {n+k+1} {2}  , \cfrac {n-k+2} {2} , n+2 , \cfrac {-4\lambda^2 (1+\theta)} {\lambda^2 \cb{2+\theta}^2 -4\lambda^2 (1+\theta)}} = {} \\ {} = \cfrac {i^{n+1} \sqrt{1+\theta}} {\lambda^k \theta^{k+1} } \cdot \cb{ \cfrac {\sqrt{1+\theta} } {\theta} }^n \cdot \cfrac{(n+k!)}{(n+1)!} \times {} \\ {} \times \mathcal{F} \cb{\cfrac{n+k+1}2,\cfrac{n-k+2}2,n+2,\cfrac {-4(1+\theta)} {\theta^2} }
\end{multline}
Оскільки $J_v(\beta t) = J_{n+1}(2\lambda it\sqrt{1+\theta}) = i^{n+1}I_{n+1}(2\lambda t \sqrt{1+\theta})$, то отримуємо
\begin{multline}
	\intl_0^\infty t^{k-1} e^{-\lambda (2+\theta) t} I_{n+1} (2\lambda t\sqrt{1+\theta}) \dt = \cfrac {\sqrt{1+\theta}} {\lambda^k \theta^{k+1}} \cdot \cb{ \cfrac {\sqrt{1+\theta}} {\theta} }^n \cdot \cfrac {(n+k)!} {(n+1)!} \times {} \\ {} \times \mathcal{F} \cb{\cfrac{n+k+1}2,\cfrac{n-k+2}2,n+2,\cfrac {-4(1+\theta)} {\theta^2} }
\end{multline}
Отже, отримали:
\begin{multline}\label{devylder:article:3:2}
	m_k = \cfrac {e^{-\mu x}} {\lambda^k \theta ^{k+1}} \sum_{n=0}^\infty \cfrac {(n+k)! \cb{\frac {\mu x} {\theta}}^n } {(n!)^2}  \times {} \\ {} \times \mathcal{F} \cb{\cfrac{n+k+1}2,\cfrac{n-k+2}2,n+2,\cfrac {-4(1+\theta)} {\theta^2} }
\end{multline}
Після спрощення обчислення гіпергеометричної серії Гауса (\cite{drekic_2003}) з формули \eqref{devylder:article:3:2} 
\begin{equation}
	m_k = \cfrac {(k-1)!} {\lambda^k} \sum_{j=0}^{k-1} \cfrac{\cb{\frac{\lambda x}c}^{k-1-j} } {(k-j-1)!} \cb{k-j+\cfrac{\lambda x}c} \sum_{n=0}^j \vect{k\\ j-n} \vect{k+n-1\\n}\theta^{-k-n}
\end{equation}
З цієї формули можна отримати характеристики (\cite{drekic_2003}). Позначимо $R = \cfrac{\mu\theta}{1+\theta}$
\begin{description}
	\item[Математичне очікування]
		\begin{equation}
			\cfrac {(1+\theta)(Rx+\theta)} {c\theta^2}
		\end{equation}	
	\item[Дисперсія]
		\begin{equation}
			\cfrac {(1+\theta)^2 \cb{2Rx (1+\theta) +\theta (2+\theta) } } {c^2\theta^4\mu^2}
		\end{equation}
\end{description}
